[良心經濟圈] 英國物業篇

講少少背景 我係英國生活左12年 係英國讀書同做野 都係英國唔同既城市住過 因為2019既反送中事件 係英國既我日日睇live 晚晚失眠 好無助 最後我決定左裸辭 翻翻香港

今日見到出面好多post 講緊英國既生活同習慣
既然英國幫BNO 平權 當然唔少手足都會開始諗移民計劃 移民其中一樣最重要既步驟 就係要解決住既問題

我本身係從事英國物業買賣 即係簡稱地產佬 做左呢行都大概4年時間 係呢4年幫過發展商打工 都幫過AGENT公司打工 我想係呢到利用我既經驗 去幫一啲對英國物業零知識既手足去了解下

1) 英國到底係邊到買物業係最好?

呢一個問題有好多人問我 但我每一次都係同一個答案 就係到底你買呢個物業係有咩目的? 係投資用? 自住用?

如果係投資用既話不外乎個幾個地方 (London, Manchester, Birmingham, Leeds etc)

如果係自用既話 你對於你自己既生活環境有咩要求? 想類近香港既生活環境 咁就非LONDON不可 如果想住係啲比較發展左既地區 而又未去到London咁既急速腳步 可以考慮下Manchester 如果想要一啲世外桃園既話 可以考慮下Cambridge/Oxford呢啲古色古香而有英國風味既城市

2) 到底我買樓花好定係二手物業好?

其實兩者係冇衝突 各有各好

買樓花 – Payment Plan 會比較上鬆動 對一啲冇咁多首期既手足會比較好 一般樓花既Payment Plan 係會做10/10/80, 20/80, 30/70 有啲發展商甚至會做10/90. 20/80 簡單黎講就係樓價既20%做首期 剩餘個80%係完工既時候再比. 買樓花既另一好處就係 新樓新樓同新樓 新樓冇舊樓咁多野要整 一般都會做10年既大廈保養 即係外牆水管個啲如果有大問題 佢地會有保養做到

買二手樓 – 樓價相對地會比樓花平 但係同一時間地 買二手樓有機會要放多舊錢去翻新 而大多買二手樓既原因係因為想買House 而樓花既House 係比較少

3) 如果我想買英國物業 我做唔做到Mortgage?

呢個就要視乎番你買個個物業係咩物業 Size係幾大etc
我自己本身做既樓花既話呢 大概80% 既盤都可以做到Mortgage 而Mortgage 作為一個香港人 你最多可以做到75% 既樓價mortgage.

而二手樓既話 就要睇番你個年期重有幾多年 英文稱之為LEASE. 有D比較舊既House 好多都係Freehold 即係無限年期 但一舨既Flat 你係唔會有Freehold 最多都係做個999 Leasehold 比你 (即係同Freehold冇分別). 如果你個Lease 係少過100年既話 對你做mortgage都會有一定既影響

4) 買完層樓 會唔會有其他收費好似管理貴咁?

同樣地 呢樣野係視乎番你有既係咩類型既物業

而家先用自住既House 做example, 如果你個house 係Freehold既話呢 你要比既費用就係Council Tax 類似香港既差餉 係比地方政府既 大概係幾多 就要睇番你個物業既Council Tax Band係幾多

另一個例子係自住既Flat 而你個Flat係Leasehold既 咁你個費用方面會多左 你要比一個service charge (管理費), Ground Rent (地租) 同埋 Council Tax (差餉) Service Charge 都係睇番你係邊一個區 每個區都有一個大約既市價 好似Birmingham 咁你expect 大概£1.8-£2.5一呎既service charge一年 而Ground Rent 既價錢大概係£150 - £300一年左右

如果你係投資用既話就同上面一樣都係比呢啲 除左Council Tax 係由租客去比之外

5) 英國物業有咩種類

英國物業分為7個種類
A: Flat – 單位
即係我地一般係香港住既單位

B: Detached – 獨立屋
有一定既私隱度 同樣地價錢都會貴

C: Semi – Detached -
英國最多既一個種類 你可以視佢為一間獨立屋 切開兩間 而兩間係兩個唔同既業主 痴埋一齊

D: Terraced – 排屋
就字面解釋 一排既屋 兩邊都會有人

E: End of Terrace – 排屋最後個間
就係得一邊有人 另一邊冇屋 有少少似Semi Detached

F: Cottage – 平房
有1.5層既平房 會比較舊少少既屋 有一定既歷史 一舨都唔會太近市中心 石屋feel

G: Bungalows
基本上同Cottage一樣 但係個Style 冇cottage 咁古老 但同一時間地比Cottage細 要轉手一間Bungalows 係呢7個種類中最難

暫時講住咁多先 如果有咩問題可以係下面問 我答到既都會答你地

另外 小弟開左個Facebook Page 會想定時post d 房地層既資料出黎比大家參考下 有時間就follow下小弟

Link:

Push

留名

push

係咪太長冇人睇

你寫得好好
但我哋無錢買

你今晚再推過，等班有錢中產放工後睇

多謝巴打 咁我係咪今晚又要重新開多次po？

好嘢黎，有無話需要預算幾多錢？
或者薪金要求？

你自推就得

寫埋D大約筆直得唔得

多謝巴打介紹
啲屋間間都好靚

學到野lm

都係個句 要睇番你買邊區 如果Birmingham黎計既話 首期你預50萬hkd 薪金要求 我以英國普通mortgage黎計 大概可以借到係4-4.5 倍年薪

如果係London中心 你冇番千幾二千萬 都唔會買到
London外圍 大概5-600 萬
Manchester Birmingham250-300萬左右
如果係二線城市 好似Sheffield個d 就大概係160萬鬆d

講完買可唔可以講租?
相信好多手足過到去都唔會即刻買到樓(買到一早去左買啦)
要搵返工就先要租間屋住，所以希望巴打講下租

PUSH

邊個二線城市係打工仔首選

Shared ownership 你可以當係同人夾份買間屋 比如你買左50% 業權 你係入面住 你除左供樓 重要交租比另外50% 既業主 如果我冇就

你要係BC先eligible 同埋好多限制

我下個post講租啦咁 我開緊工 睇下晏少少打唔打到

打工仔既話 如果唔想去到偏遠地區 可以選擇下Bolton Preston呢d近大城市 又唔係大城市入面 樓價都平好多 但要頂得住番工既路程

揸車點睇？

幫推

幫你推POST

揸車既話你要入番D主城翻工 你要預左塞車

唔該巴打

英國版屯門公路

真心差唔多 我同事真係7點出門口塞

二線城市百幾萬係住返flat?

巴打，稅又點計法呢？其他雜費呢？

正確 但係個D flat係係town centre
以Preston黎計 一個437呎既單位賣緊£110,000 即係大概110萬HKD

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO準備開通
永久離港 和你提清MPF

百幾萬係咪已經包埋tax 律師費乜費物費

樓主，可唔可以問埋你英國地產易唔易入行

reading

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

稅有幾種唔同既 但就咁買樓 係要比印花稅 (Stamp Duty)
而拎BC 同拎海外passport係唔同計法 我遲下會再出post講點計
可以用住以下做sample先
£125,000 £125,000 0%
低於 £250,000 £125,001 至 £250,000 2%
低於 £925,000 £250,001 至 £925,000 5%
低於 £1,500,000 £925,001 至 £1,500,000 10%
超過 £1,500,000 超過 £1,500,000 12%

推，實用資訊

未計嫁 Stamp Duty 我岩岩回左個threshold 係點計 律師費你預20K HKD 左右 重有雜費預多一萬左右

難就唔算太難 睇下你做咩地產 如果要做發展商就會難少少 要計數要識點做 不過都係經驗

多謝巴打

Lm

仲要比TV拉臣

樓主 我係揸bc 未係uk搵野做 想問如果過嚟買一層120k既屋可以做幾多mortgage

自推就可以啦 中產番緊工未睇到

黃色經濟圈英國版有得諗

呢個唔洗 因為唔係compulsory 嫁

如果你冇一個穩定收入既話 基本上你全球都好難有人會做mortgage比你

你咁既情況可以租住樓先 揾到長工 再做買樓呢個動作

咁點樣溝鬼妹 求教學

二三線城市治安如何

我又唔太agree 入得人地國家 佢都係想你振興佢economy 所以可免則免

一個字 靚仔

有冇諗緊咩城市?

你TG 我啦 我岩岩放左出黎

A: Flat – 單位
依款應該係最平？

巴打好有心👍🏻 推

通常係清水樓定已會包埋傢私果D

2 3線城市租金回報大概有幾多？
例如manchester liverpool咁？

買liverpool 圈外50-60k house收租 租唔租得出

因為想過幾年先過去 收住租先

同埋有冇得借按揭咁樣既話

呢款會比較岩香港人口味

筆直2～3百萬
一家四口有無好介紹

支持一國一制
要求中央收回香港
拒絕基本法！

加速師入 推一國一制

如果買樓花既話一舨都係包裝修 但唔包家私

Manchester 而家你預大約做到5% gross

我個人唔太鐘意liverpool既盤 因為你可以有好啲既choices

借mortgage唔太關你樓價事

2~3百你買到二線頭既cities 好似Manchester 同Birmingham 不過你自住既話最緊要係你想要啲咩

多謝巴打
積極考慮中
希望你可以再寫落去

成日見問人買黎自住定放租，我知會影響做按揭，唔同plan唔同息之類
但排屋好多都2-3間房，住又住唔哂，咁其實可唔可以自己住同時放租呢?

過到去唔夠錢full pay買樓，又未有工作，應該都唔會做到按揭啦?
我知果邊銀行批按揭會計埋租金收入，咁租間房俾人咪一舉兩得?

唔係 我睇曬 好好睇 多謝你

冇咁多錢呀ching
我驚做唔到按揭要full pay

所以揀啲平啲
如果可以我都想做曼狗

啲flats可唔可以養狗架？
如果真係走，要帶埋狗狗走

咁想問下係Liverpool買400-500呎筆直大概幾多？

係網上見flat樓盤寫shared ownership 姐係點樣？係咪有啲叫半租供計劃？

LM

有冇當地二手市場既屋網可以參考下?

巴打熟唔熟愛丁堡，想知嗰頭樓價

巴打好有心支持

好 冇問題 我盡力回緊所有巴打既問題嫁喇 大家比少少時間我

唔該哂巴打
如果買investment only，遲啲轉自住麻唔麻煩？
或者當租investment property俾friend 住,扣返佢每月回報當平租咁又得唔得？

如你所講 BTL (BUY TO LET) 同 Self living Mortgage係唔同做法 當然 你拎左個self living mortgage 再租出去係可以 但呢個係一個灰色地帶黎

同岩岩另一個巴打一樣啦 如果唔夠錢full pay又未有工 我建議去揾左工先 租住住先 再去打算 又或者係香港拎完mortgage先再過去轉工

多謝你呀 我會努力出post

黃色經濟圈英國版唔代表唔振興英國，同樣要喺英國交稅，貢獻英國社會，但可以抽一部份嘅資源去幫助有其他原因留喺香港走唔到嘅手足

目標唔係要搞小圈子，但文化角度來講每個民族係一個國家都有自己嘅社區圈，只係希望用社區圈嘅力量去回饋返香港

獌狗

如果你想住近Manchester不防可以諗下周邊遠少少/近既地區好似Bolton咁

要睇番個lease點寫

150幾到啦你預

岩岩上面答左 你上去睇下

假設買多於一個物業收租，有冇啲特別稅金要收？
租金收入既稅又點計法？開公司定個人名義買會好啲？
白紙一張想大概了解下個邊投資點操作，麻煩晒

right move/ zoopla

幾錢

唔太 但係生活指數高 我都好鐘意Edinburgh 但係太貴

多謝支持 like下我個page呀

多謝巴打 得閒like下我個page

那有錢

理論上唔可以 實際上 冇人會find out 到

冇問題啦當然! 我真係好撚鐘意香港 我拎住BC 係英國咁多年 我都決定番左黎 唔係到最後一刻我都唔想番去

呢個係一個好complicated 既野黎

收租有一個income tax要比 但係租金set得好既話係唔洗比嫁 因為冇過到threshold 但係BC同overseas又有唔同計法

如果你打算買一兩間 唔洗去開公司 如果打算起個portfolio 就開公司啦

唔識答你呀巴打

冇錢咪去租囉 冇問題嫁

回到有D攰 比我抖抖再黎過

屌 同你吊轉 我係英國住咗幾年 好撚like英國 但我得本垃圾BNO
PS 好撚憎香港

搵工方面其實我地去到可以做咩純粹想睇下英國主流嘅工係咩 夠唔夠養自己

算唔算好住

Push! 高質，睇定

想問 ：
有冇太約呎價？
車位呢？

如果香港有層供緊，係英國買 mortgage 點計？

我自己做過類似包店嘅part-time 但講緊已經係五年前 嗰陣未扣稅之前大概係七磅一個鐘左右 依家真係唔係好知價 英國人普遍來講都好多中學畢業出嚟做嘢

曼市有冇咩好選擇？

我開post都有講到點解我返咗嚟

其實只要你肯嘗試嘅話有好多工可以比到你做 而你又唔介意放下身段

但會唔會似香港既番工咁壓逼，香港惠康我知係chur到人爆

BC回流（未定居過uk)想買樓做mortgage係咪無方法

個人幾鐘意

想知你上面講嗰幾款樓樓價大概幾多 有個心理準備

見上面巴打答400-500呎大概150萬，係flat? 同樣單位大概租幾多？

同埋如果香港人諗住買咗先，遲啲再移民過去，咁香港人可唔可以用mortgage，再慢慢供？用到嘅話大概做到幾多成？

如果倫敦zone 1 番工, 住到去Richmond 會唔會太遠呢

Manchester如果市中心既話你預200幾萬HKD有個400-500呎既單位 要平既都有 係Manchester外圍

多謝巴打 幫手like一like個page

車位就好平姐 20萬左右一個 呎價而家Manchester都近 £400一呎 Birmingham就350-400 左右

唔會 好chill

都係睇番你本身有冇工 冇工好難有銀行會做mortgage比你

香港做野都可以做mortgage？

已like
如Manchester, £400呎，單位大嗎？
當1:10， 400萬港紙買個3房？
車位係咪可以買返附近就得？ 定大型停車場？
Sorry,堅唔識但有興趣

上面我講400-500呎150萬係liverpool既樓價黎 如果同一個呎數去到Manchester就要200up

你可以用個buy to let mortgage做左先 但當然個interest會高D 到你真係想去英國住 咁就同銀行轉番做個self living mortgage

buy to let mortgage最高做到75%

英國人: 好近姐
香港人: 不了

要睇番個盤

返半年工得唔得？
定係至少一年後開始有啲信貸record先買得樓？
如果唔係可能都係選擇full pay

人在香港遙距咁買樓花再放租有無可能? 會唔會有地產商係一條龍做埋幫你租出去呢?

我可唔可以pm埋? 我都想知下

thanks, 如果去到外國, 大家一定要轉換下心態, 唔好下下用香港習慣左嗰套

我問本身係因為見到 Richmond 好似相對地 crime rate 低, 平均收入又比較高好似係一個比較好既區

.

單位有大有細比你揀 flat既話 大既up to 900呎都有 細既300呎都有

4m hkd 買到個3房house 有突 如果flat 既話有機會 都係睇區

車位既話太市中心D盤係冇車位你買 反而英國人對車位呢樣野唔太介意 因為你月租車位都係50鎊左右 唔洗專登買 同埋周邊好多可以室外停車場 同house 既話有得申請off road parking

半年可能得 但1年就會好少少 如果可以full pay既full pay左先 之後想做第2個物業先re mortgage

有 小弟正是

你TG我

係 你要adjust到 我有一排坐一個鐘車番工我覺得冇咩野

thank you very much

$$$

我知道我見到
我欣賞你
但係香港點死我都唔會心痛 就算無送中條例 無國安法
細個受家庭影響 加上自己係英國生活咗咁多年
從細個我都好憎支那 好憎香港
幾年前我真係唔明D港豬可以北上一日遊
自問未去過支那 亦都無回支證
目標都係係英國長住 永遠唔會再去香港

user doesnt seem to exist

留名等樓主睇講租盤

唔洗客氣 要再問我野 你知邊到揾我嫁啦

錢呢D 你肯做就會揾到 唔好當英國係香港 香港你揾多多都唔夠你住 但英國 就算你低收入 你都可以有一個好美滿既人生

我都想知

Trafford, Pomona, Salford 邊度好啲？

各人都有自己既睇法 所以冇岩同錯 你有你既經歷 有D野 自已舒服就可以了 唔洗太強求 加油巴打

唔該晒

有心走就會睇，無心睇就移民都收硬皮

我盡快啦巴打 番緊工 做埋d野先

話無呢個 username

百零萬係新樓黎架原來？

想問下做mortgage 係要搵左當地銀行估價先，定可以搵香港銀行？

收入大約要幾多？月供價嘅3倍夠唔夠？

巴打 好老實同你講 我本身唔係做開mortgage 所以再details既野我比唔到你 但係你所講既情況係有既 因為本身有個Loan係身 而佢份工過唔到佢測試係做唔到mortgage

用一個overseas investor黎講 成數做到7成半最高 年期要睇你幾大 一般都係做個25年既mortgage 收入來源係英國以外 最普通會問你拎公司contract source of funds bank statement做proof of funds 糧單呢D 再details就唔知了

手續既話我做開就係有個mortgage broker去幫你揾最好既offer 跟住佢會教你每一部要點做要比咩documents etc 呢個broker係connect去全部available 既bank 幫你揾mortgage 當然都係有個費用係到 如果你自已有做開既bank都可以自已去揾佢地睇下做唔做到over seas mortgage.

外國人買樓既stamp duty 我有回過岩岩 唔介意既話上去睇睇 我遲下再出post 講

三個地段都差唔多wor ching

邊度好住啲？ Pomona 係咪re-developing?

可以share多少少? 我諗其他巴打應該都有用就唔pm傾喇

有

公司請唔請人？

香港真係太扭曲

一個鐘車程就算係香港都唔算係D咩啦

有bc係唔係不用比stamp duty?

有冇d鄰居好嘅屋

巴打呢間點睇
60萬左右
又近近地市中心

巴打介唔介意講下個流程係點
係似番香港咁
睇岩樓-->細訂-->搵律師樓-->大訂-->限期內做到mortgage-->正式交收

定係會唔同

Errr..... 翻身樓

都係個句巴打 實際情況我答你唔到 但係應該係冇問題既 我自己計開就係用年薪X4/4.5 就係你大概借到既錢

三個地段都係係個redevelopment plan到 我個人鐘意salford多D

基本上你要買樓花 我會有晒solicitor, mortgage broker, management company 去幫你完成個交易 而家買off plan projects好hands off

你睇完個盤 岩數喇 鐘意喇 就即時幫你做野 28日內exchange contract 之後尾數就係完工時比

多謝巴打 幫手like下個page

多謝巴打 得閒幫手like下個page

如果我開公司 我剩係請手足

岩岩好多巴打PM我 我都講左一句 大家唔好拎香港個樓市apply去其他國家 因為呢個世界冇幾個城市做到香港咁既樓市...

呢個真...

唔係 都係要比 但個threshold 有分別

Err... 唔知

唔好再用香港個套 你睇完英國既market你會係到諗到底我呢生人係香港睇左D咩

睇YouTube 見有d湯房/hall咁既存在，果d租大約幾多？有幾多限制洗費？有冇伏？

我都係裸辭返香港 身同感受

如果想去倫敦返工 可能會買樓 但budget 得6m左右 有冇邊區好介紹 買到咩size 既樓左右

唔介意搭車遠 （70分鐘返工車程都接受到，假設我諗都係市中心返工）

其實都有D遠 同埋你要留意番係60K UP 即係最後個價唔會係60K
同埋好多資料都冇 好似我開post講過既leasehold/freehold呢D都好影響樓價

On

樓花黎講呢
就係睇盤 睇岩盤落個細訂 2,500鎊 - 5,000鎊不等 呢個叫做reserve unit
當你reserve左呢個unit 你會有28days 去exchange contract
呢個時候就會交比律師去整 咁你就要提供番你既資料呀 證明文件等等
咁律師就會幫你去睇contract 睇下有冇問題 有問題既話佢會自已同個賣家律師溝通 當佢覺得ok喇 咁佢就會report比你聽 如果你睇完個report有問題 你就可以同你律師提出 佢就會再同賣家律師去溝通

當兩方都對份contract 可以喇 咁就會進行exchange

呢個時候你就會比個首期 for example 20% 減番reservation fees(5000鎊) 跟住D律師會做野 exchange contract

之後尾數就會去到完工既時候比埋 再做埋個completion.

你睇番D Zone 3/4 左右既樓應該岩你 如果要樓花既flat既話都好多做到

買完真係咩都唔使理? 係咪會包頭兩年保證租金咁? 過左兩年之後要自己放租?

多謝巴打 得閒like下個page

而家好少做guarantee 如果有guarantee既話 就會自動幫你manage個兩年

如果冇guarantee既話 其實真係冇野要理 你比service fees佢 佢幫你揾埋租客 有咩大少事都係揾番個management 公司 如果你個到有野要整 management公司都係send個email比你 問你整唔整 整要幾錢 跟住係租到扣 咁就完

有無得講多啲freehold 同leasehold物業係嗰邊係咩環境同埋一但過期係點處理

原來係咁, 有無啲資料可以睇下?

啱啱like左page, 巴打你係仲做緊UK果邊既地產經紀? 睇頭post以為你係返左黎香港無再做添

出年諗住Leeds買樓，巴打可唔可以講多啲？

Pish

6m睇大細，zone 2 東倫敦都有選擇，尤其如果你將來會喺Canary Wharf工作。

利申唔熟倫敦物業

留名學野

做緊香港地產。真心唔想幫藍絲打工

richmond有火車直出london bridge好似，其實好快，好似半粒鐘鬆d都出到黎正常既話

邊度嘅樓附近有好大個公園可以俾我地黎跑步做運動

呢堆價既flat係幾多尺左右？

都係想睇價錢做人
姐係FLAT係咁多類入面最平?

留名跟進

可以 最簡單理解就係 Leasehold你係有個地主 而且要比Ground Rent如果過左 其實一舨唔會收番塊地 可以去Council續 當然會有個risk係到

而Freehold你就係個地主

Leasehold個Layer 就係
Freeholder --> Leaseholder --> Tenant

咁樣樣

LM and tks!

唔係呀 我重做緊同行 唔同公司姐 我唔放出黎 唔想做廣告狗 你TG 我我再幫你

想知咩呀巴打 我下個post 應該係出講renting先

香港已經無左自動續，英國嗰邊仲有？
同埋香港係政府做地主，嗰邊嘅leasehold係咪有私人嘅landlord?

有無啲flat (唔係house)係freehold (或者成棟樓係堆業主form公司持有個freehold 再lease比返業主)，呢類樓多唔多見？

正確呀巴打

多謝巴打 有時間like下個page

香港地產不了 你PM我都可以既 唔洗一定打工既

Richmond好住嫁其實

大把地方都有呀巴打

出年去讀書，可以想買flat or獨立屋，想知價錢同埋當地治安

600左右

terraced house係最平既

講係咁講, 有幾人真係會即時走先. 都係觀望下, 買定當買個安心啫

3房單位係flat? 你可能要預差唔多400萬先做到

manchester castlefield好唔好住? 定salford好d?
我見上年castlefield治安好差, 但就起緊好多新樓
p.s. 仲有冇咩區近manchester市中心又好住? 個人比較擔心治安問題

係咪改左名? user not found bo

係私人freeholder 有D公司專係投資freehold既

Flat多數都係leasehold 好少有freehold 有D舊D既flat唔係樓花既話 可能重會有999 years leasehold

睇過canary wharf 最靚既位都平過觀塘岩岩隻新樓盤

同問

了解下無壞

Leeds 既價拎個中間數大概200鎊一呎左右

治安唔算差 幾好

都唔係話要即時走就走到 放唔低份工 轉唔走D資產 好難嫁

Castlefield 唔平嫁wor 如果買castlefield我會建議你遠少少近trafford個邊會合理D 治安都好

有無工作篇？

Thx樓主
btw會唔會開tg group

有冇tg

巴打英國買樓係咪比唔到個實價你，好似香港咁

thx 樓主不論你真心幫手定AA
Btw, 去到都談唔上樓有無租屋介紹

千祈唔好用香港嘅樓價去睇

Manchester Birmingham 二三百萬係咩類型嘅物對？放租嘅話租到幾錢？

真係好恐怖 比班大陸人慢慢買樓啦屌

lm

樓主不如置頂埋個價錢表
即係例如
london 既 house ／ flat ／ xxxx 個範圍係幾多至幾多 租金係幾至幾
遠d既又幾多錢 咁就唔使逐個留言睇返再比較

睇個排名就知超前幾多倍…

如果過到去，建議諗方法試下搵d平樓買左先再搵工
定還是租住屋等搵工後先置業?

可以做下 但係唔係太多知識係呢面

我睇下遲下會唔會開TG GROUP 因為有時呢D要問得好深入先答到 我驚巴打唔想自爆

上少少揾link呀爸打

睇下你買咩 樓花就實價黎 有D做auction 有D係鬥高offer

英國developer同香港有咩分別？

我自己出發點就係想幫下D白紙一張既手足姐
如果你要成為我客人我都冇咩所謂 剩係問野既話 都好多巴打PM我 我答到都會答

我下個應該會做renting 而家唔夠錢唔緊要 做到BC既話 好多scheme 幫到你

二三百可以做到兩房單位 600-700呎都有

放租6% gross 照計

不要提了..

我唔想誤導左人 要個價表既話我要做下research 先做到出黎 我岩岩講既都係大概嫁咋

2手樓點解比唔到個實在既賣價既?
稅定咩問題

唔緊要呀 真係得既話方便d咁解
多謝呀ching

新移民係咪住flat好啲？
想住house但係成日見俾人爆格

兩個方法
1) 租住屋等搵工後先置業
2) 用而家既工 買左物業 先至離職去到個邊再揾

想問讀商科係英國係咪好難搵到工

唔一定係超級有錢既人先做到

價高者得

其實係有嫁 如果你上right move 睇 有D係明價比你 但好多都想做價高者得

都俾d建議，想了解下外地人搵工就業會唔會好難，同埋英國經濟好似都麻麻地，個經濟環境係點？
Thx

我試試佢 寫低左大家既要求 希望做到

爆格呢樣野好難講 所有好多巴打睇治安 有時你未係個到住過唔會知咩感覺 冇話flat 好定house好既

睇能力啦真係 商科都可以好易揾工 同埋如果係商科 Birmingham 同LONDON都係你首選

咁講啦 武肺係多左人失業 但係同一時間地 英國gov 出既招都幫到唔少

一個外地人去揾工 如果唔係高要求既話唔會太難 最主要係你肯唔肯試

你揾到第一份工 第二三四份唔會太難

我頭先睇呢間標價係呢個
除左稅之外
仲有咩要留意?
定或是佢標60000磅係假既?

唔係假既 但係你當佢60000 起價 D人去睇 睇完落offer 個landlord就會再睇下accept邊個offer

如果買2手樓既話要留意既野好多 包括佢外牆有冇問題呀 過唔過到防火條例呀 EPC COUNCIL TAX 個LEASE重有幾耐等等

我黎緊應該會做一個睇lease要睇既重點等等各樣野 會煩少少呢樣

New Malden同Colindale覺得啲社區配套邊度好啲?

咁其實係咪預多一倍錢
題外話 英國考車係咪好撚難

New Malden

又唔洗一倍咁癲

好睇個盤多唔多人睇 如果多人睇你咪預個價可能多十萬咁囉

睇盤個agent會大約知

英國考車易過香港(聽講) 我個牌係香港考

richmond 倫敦有錢人區嚟 去市中心soho都係40分鐘啫
有啲似大埔個頭嘅康樂園比華利山

我預最多半百買樓，見咁平
買細flat,manchester左右唔洗市中心
唔知做唔做到

請問Leeds係咪抵過嚟啱啱講嘅曼城（u quoted 3bedrooms around hk$4m)

呢個比如十分好

Liked 不如講下租屋

推

聽講有d新樓既service charge條款好癲 每十年double一次 係咪買唔過？

Ching, 咁即係一千呎屋（flat) 大概都係20萬磅左右？

難D做到呢個真係 Manchester已經過左個個位好耐

抵唔抵就見仁見智 因為兩個地方都好唔同下

但樓價既話Leeds會平過Manchester

newcastle係咪失業好勁
或者再上蘇格蘭唔知搵工係咪愈北愈難

好多巴打都想睇租屋 下個講啦 等我番埋工先

Thx Ching
樓價爭咁遠，係咪因為治安或者失業率嘅分別？

正確 但係個D唔係新樓 係舊樓 以為冇regulation去限制佢個service charge 既加價 新盤冇人會再用呢個clause 去做

睇地區 呢個數據黎嫁咋 你可以上rightmove 睇下

呢個答你唔到

邊種最平？邊種易放租？

係發展同未發展既分別 同埋外國投資者都有一定既影響

terraced house最平
最易放既話就係愈近town centre愈易咁濟 同埋租客質數會好

yes 我d同事都住果邊
果邊校網又好d

thx！
咁邊度香港人比較多？
如果當地近town centre嘅terraced house最平大概幾錢？租幾錢？

英文又唔算好又無專業技能
得舊買到樓既錢過到去生唔生活到
最怕係唔知可以返咩工

想問..... 香港年薪...係咪唔做得英國銀行既mortgage

住嗰度應該仲方便過大埔
大埔去中環都30km
Richmond去市中心10km左右姐

住果頭d居民教育程度高
racist應該冇咩機會有
治安都係倫敦最好之一
校網都唔錯 隔離就係kew
人傑地靈都幾適合香港家庭
btw ealing 猶太人區果邊校網好似都唔錯

Bristol 買得過？

Btw 多謝你放棄英國工作翻黎幫香港

正解

其實又冇話邊度多香港人嘅普遍出名嘅地區都好多香港人 但講到最多一定係倫敦多 terraced house上rightmove睇下

你肯學嘅話一定冇問題

唔一定要英國銀行做既 mortgage broker會幫你搵最好既rate同mortgage

有無平盤推介下
留個tg傾

呢個真 但underground好辛苦

Bristol 唔錯 但冬天好凍.... 我住慣中部 頂唔緊 如果我揀南邊 會揀bath多d

Lease多過82咪得

仲有無credit history 你點mortgage

買free hold做地主

打算黎炒樓果班請你收皮

有d同事住barnet定cockfoster果邊再北d，好似校網都係ok

credit history係限左本地mortgage

物業本身都係投資工具之一 英國London黎計 都已經比人炒到咩咁 但始終地多 炒唔到去邊

屌
九十年代炒到溫哥華香港人比屌
屎忽鬼去邊都係屎忽鬼

你叫人買Preston係嫌人命長定咩

Eh?

收藏
好有用

屌
條友原來Estate agent黎

點解Liverpool唔好？

Preston住得近council housing，可以唔洗Netflix睇到crime thriller，唔洗上pornhub都睇到成人動作片
仲要周圍Bury Blackburn果啲地方

都幾灰

樓主fat fat
收佣收到手軟

英國aa狗地位仲低過香港
分分鐘criminal 都仲高

其實主要係租得出就得

唔該樓主

Preston
無意質疑樓主專頁但真係唔好因為樓價低負擔到就買⋯⋯

希望唔好介意我分享多D資料
我寫左兩篇英國買/租樓須知 - 選擇地區
校網、交通

治安、網速及是否凶宅篇

醫療質素

之後會講埋各地區搵工

Bolton同Preston都水人去買
不如買埋Blackpool, Rochdale, Luton
真係GTA入面做路人既體驗

良心經濟圈？

Scunthorpe

Preston我自己覺得唔係真係咁差 不過有得揀 唔會去咁囉 都冇叫人專登去買Preston

多謝巴打 得閒幫我like埋Facebook

下 Facebook group 冇得揀 係揀呢個 同埋我由頭到尾都唔想sell 我都唔會主動sell 加上 我既職業 係唔洗賣樓既 如果你覺得我sell緊 可以唔洗睇

Liverpool 地理位置唔係太好 又唔可以話唔好 不過可以更好

重申一次 我呢個post 係冇推薦過任何樓盤 如果見到有樓盤/pm我既時候我有sell盤/見到我fb有賣緊盤既話 唔該cap圖

Ok

thx巴打

如果去到英國之後搵份30~35k工作，俾50%mortgage 買大約300k既屋既話，你認為要做幾多年後銀行先認為我夠credit 會借錢比我?

如果買完一間300k既樓，之後想去細落黎既地方買屋做investment，都係預50%mortgage 既話，銀行又會唔會唔批?

做教育界，所以無咩特別技能，去到英國好難搵到呢個人工
純粹係如果我有大約250萬港紙既話
係咪都好難係英國settle到

投資自住兩用嘅話Bromley by Bow區好唔好？我見出入市中心同Canary Wharf都唔算太遠，不過要等stratford同Canary Wharf fully develop之後先有機會升，同埋唔知治安點，我見附近仲有好多貨倉，依家入住會唔會好危險？

學到嘢有價位參考更好了

你個account add 唔到?

岩岩到步會想搵屋租
果邊租屋價錢如何

最少都要一年既credit score先會做比你 好睇個lender點做

你買完300K 可以做個Remortgage去做投資

你買要肯放下身段或者努力D去試 應該冇問題

可惜我唔知教育界點work幫你唔到

個人覺得ok 但係London我本人唔算太熟

去過下Stratford 同Canary Wharf 其實都算好住

睇下有冇巴絲幫到你

你比你account我

多謝 唔屌我賣樓狗我已經好開心

上rightmove 望下

廣告見到Manchester 22萬鎊新樓 okay 嗎？

唔緊要，其實我係諗緊有無可能full pay到一間ok既居住地方，然後打工搵生活費
二三四線城市都無咩所謂

英國full pay 買二手樓值唔值得？
二線城市二三百萬嗰啲

想問下bristol 果邊生活指數如何？
推唔推薦？

上埋Carlisle 睇牛算啦

Luton 正

你睇下22萬係賣咩比你先知 好多時都係引客問

250萬可以full pay到一間manchester中心既一房單位 重要幾靚
之前想買 但做唔到mortgage冇買到

只要揾到好盤盲值

去過 未住過聽人講好好

Luton就真係不了

我想搵個治安好既地方同個女一齊搬去住（個女得2歲），有冇咩好選擇？李斯特城？

謝謝，我研究下

有好多選擇，你本身做邊行，黎到諗住搵咩工，租樓定諗住預幾錢置業？

放租撚唔好話無人提
要交20-40％稅
黎緊減稅會一路小已經無咩肉食
17年已經一堆btl放出黎唔做

個客比訂要去申請一個deposit scheme, 防止d人唔還訂金, 亂扣人都會上court

D樓唔住得人又唔整都係會上court

仲有
搵人做mortgage advisors 小心帶眼識人
古惑野多到你唔信

放租點睇都係香港抵玩 香港稅flat rate 15% 英國累進20%起跳 最高45%
炒樓更加係香港抵玩 又冇capital gains tax 英國cgt成28% 你空住間屋唔租出去又收你double council tax
正路點都係keep住香港層樓 係英國unun腳收租

本身做秘書，係呢邊做office lady 呢啲難唔難搵..冇就做超市執貨上架呢啲..手頭都有150可以用既，但扣完其他安置費用都唔剩得多

Hampstead 好嗎？

我都想 但係我冇咁既資金

Leicester治安唔係太好 細個住個邊 覺得有d驚

20% -40% 係睇你個rental income幾高計

deposit scheme 係一路都有既野 正正常常buy to let 唔亂扣deposit 就冇問題

D樓唔住得人而要上court 已經係好誇張

呢個係必需 唔好話mortgage broker

Agent, management company, developer 都要小心

200萬/600 萬
巴打分別有無話咩樓係你個人推薦？同埋係咩區左右
唔離市區太遠就得

放租既話 要睇你點做 香港樓價貴 入場費貴 return rate做唔到咁高

炒樓既話 香港係最好炒 呢樣係真

唔確定呢個 搵其他巴打答

要睇你本身個目的係咩 有咩preference 有咩地區想去 想做d咩

做普通ADMIN、office manger都可以，但人工不會好高30K-40K in London but less than 30k likely outside of London
如果有£150k, 可以考慮non London，不過建議租住先，因為你mortgage 做唔到，做到都要3成首期

主要係一家人住啦，獨仔同兩老，
主要都係唔太鄉下 清靜既地方

我乜都唔識，好多謝你詳細由淺入深既講解

想請問邊種最平

租樓有無得分享下

淨係講租得架喇
買得起樓嘅人都係有錢
直接問agent都得啦
窮手足先需要你幫

每日揸2個半鐘車去加多2個半鐘車返好撚彩一夠鐘就走。真係要做有得過夜

好詳細 當了解下都好

唔知點解add唔到巴打

我想問多少少，thx

如果曼城自住買市中心apartment 定外圍屋仔好諗住拎百零萬首期買間收租第時過去住

呢位絲全中呀 同埋租住先會好D 因為你未試過真係唔會知岩唔岩自己同屋企

想清靜又靚既話我會介紹下YORK/CAMBRIDGE/OXFORD呢D地方
BATH都係一個唔錯既選擇
EDINBURGH 都唔錯不過物價有D貴

其實上面咁多個城市物價都唔算太平

因為Flat好多係比較新同靚 有D flat有埋gym room 呀 concierge 呀咁
比較上受歡迎
Flat可以話係比較時尚少少

而Terrace 其實好多比較低下收人既家庭會住 同埋兩邊都係family既時候 真係睇你好唔好彩數

自己經驗 真心奶過野.. 住係terrace house 右邊有十幾個中東人住同一間屋

每晚3點凌晨 就會有個o靚仔9叫... 晚晚都係比佢叫醒..

多謝支持 我會寫多D 雖然未必100%岩 但希望都幫到大家了解多少少

Terraced House

知喇知喇 個個都要講租樓 下一篇出呀

冇問題啦 比D時間我準備下啦

好癲..

多謝支持

巴打講明自住 當然係你自已想要D咩野啦 各有各既好

Thx bro,寫低佢先，我會參考下

除左London 邊到工作機會多？

師兄好幫到手
我自己一家四口諗住叫老婆帶小朋友過英國定居，如果重點係要讀書，老婆做伴讀書僮，budget預20-30萬鎊，有冇啲好提示可以搵邊度同買咩樓？因為唔熟都唔知可以點開始搵資料

排屋個隻通常幾錢
但驚去到搵唔到工
同好難放低香港就咁走

Flat多數都要 英國既service charge就係管理費

冇問題 我岩岩提既cities都係我個人好喜歡 好正既城市

Birmingham Manchester都會有機會

PWC開左個最大既office係Birmingham

比汁你:

呢樣野要睇下你本身做咩工 跟住你小朋友有冇話想係邊到讀書
你自己有冇去過英國睇過 想要咩既life style等等 唔想係到自爆既話PM我都得

咁你唔好諗買唔買住喇 上個 rightmove 睇下租先
去試試佢 唔得唔好夾硬黎

諗起當年死都唔交TV license 其實係可以唔交

係 得個嚇字

好多人唔識野就每年咁樣俾人direct debit左£150

不過佢會keep住好似追債咁send恐嚇信，話可以告我xxx

仲試過有人上黎敲門我死都唔開，佢咪又係死死地氣擺低封信就收皮

大家記得唔洗驚TV license, 我地香港人係嚇大既

我一年比人敲幾廿次 都扮唔係屋企 心諗傻仔 有眼仔睇到你邊位嫁嘛

add 唔到。。。

睇你想做咩科 除左專科你做唔到其他都可以

但都係個句 你唔好放棄 做到第一份 第二份第三份就唔會難 第一份係最難

好詳細，消化緊

唔清楚IT 但Manchester比較注重media同technology既發展

多謝師兄 得閒like下個page

隔離英國短缺工種list 入面已經有大把IT 工種
咁你話難唔難搵工

想問巴打 睇過d youtube片論升值潛力的話係咪排屋最有機會賺到？通常聽有兩種說法

1. 穩定租金回報
假設15萬鎊既英國排屋樓如果 近大學區好似有大概750-850磅月租金回報 咁計落都有 6-7%return

2專買舊樓翻新賣出
入手d比市價低既殘舊排屋從新裝修賺差價
想問呢個其實實際執行起黎會唔會好多阻濟 到頭來可能冇乜肉食？

最近英國brexit + covid 匯率跌到hihi你點睇未來匯率走勢？ Thanks!!!

想住Tottenham, 有咩野建議

建議你唔好住

咩屋都有升值潛力 最重要都係地區

有大學既地區一般都做到6% 唔難 但如果太近大學 你反而剩係做大學既話 就會冇左一班客仔(young professional and professionals)囉 同埋租比學生有風險 有d人唔鐘意

買舊樓flip好睇唔好食 好多野要做好多野要處理 到頭黎自己搞又唔係 比人搞又係整低番個return
如果你係100% commit 去做flip 係可以 但想handsoff investment 就未必係你想要既野

匯率黎講 唔敢講太多 驚比人binc

我剩係想講個排有個客reserve左個單位 未轉錢
一個星期後跌到8.9 佢個個星期即轉錢 樓都未買 先贏10%

好似都貴嫁 我冇記錯既話 London區囉

semi-detached / terraced 一次過買相連樓盤有無得平

難啲買到

樓主點睇Sheffield 呢個地方？ 生活/歧視/樓價/方便程度/etc

想睇house類多

如果去嘅話我諗應該會住Manchester。

點解

我見都係4M幾

雜都仆街

幾錢先買到，有冇得按揭

學生係咪唔使諗喇

How about 租樓？

對英國唔係好了解想問下邊度多香港人住?
即係好似溫哥華Richmond, 多倫多Markham咁

留名等睇話自己唔會介紹樓盤但可以介紹agent 幫你地買。識玩呀

一句講曬唔好買樓花，真係要去就買2 手樓。

已經打算買樓收租
hongcouver 2.0
希望英國政府會打擊你呢d人

新樓盤獨立屋有無咩伏野？

樓主英文好掂？

好撚討厭
搞到所有香港人俾人歧視
你自住就話遮
又去做吸血鬼
唉 香港人真係命苦
避唔開自己人裡面嘅賤人

點解bungalow會難放？

manchester好大，有冇邊個區好住？
好住指治安好，校網唔差，交通比較便利

其實uk mortgage無2,3年加長工你都唔洗諗太多
international果D 又係比人當水魚

會唔會有公屋住住先？
搵到錢再買？

多中國/華人 生活我自己好鐘意 係個邊讀過3年書 方便就正常 有個大shopping mall係隔離叫Meadowhall 樓價正常 可發展城市黎

唯一唔好錯係多山丘 成日上落鈄 都幾辛苦

好多人都會選擇Manchester 好似穩陣d

呢個問題 冇資料好難答你😂

唔洗了 可以睇下一篇租樓篇

next

London啦 但都係個句 有機會會令到本地人反感個d city 都可能會多左歧視

大城市區，flat

咁講啦 我一開始已經講我係做呢行 講真 我唔係做咩行我點比到你地知咁多野 我前前後後50個巴絲pm我 我都冇主動介紹樓盤同agent

不過預左有人係咁 一路都會批鬥 香港人不嬲都係警覺性極高只會諗就壞嗰邊先

上面都講咗 樓花有樓花既好 都有佢既壞 二手樓有佢既好都有佢既壞 冇話咩一定最好

買樓收租不嬲全球都有係英國做緊 我自己公司就應該係中東客人最多 所以呢樣嘢係無法避免 如果唔係倫敦啲樓唔使吵到咁高

睇發展商

夠用

一般bungalow係好舊 好多野汁 同地區偏遠

Salford castlefield town centre deansgate ancoats

喺市面上搵到好多 我自己冇盤放 都唔會放 因為你有追po都見到我比人狙擊 所以你可以Google下再問我意見

international既interest一定會比local高 呢樣係邊個地方都會有咁既情況 無可避免 所以我都係建議租樓 穩定再拎mortgage都係一個好既choice

唔會 一日未係英國公民都唔會有

2百幾萬 近3百 可以買到Birmingham Manchester既flat mortgage要睇你既background

唔明有咩問題，各取所需姐
又唔係偷呃拐騙
呢個年紀唔係網上做生意死得啦

如果有50萬左右

想買二手平既 有冇介紹 1人住

按揭要點做架 香港做野都做得？

想問下，有車牌，過去英國買部車渣uber或白牌車有無得諗？

同埋，如果我過去做野5+1年，拎左BC先，係咪到時我香港既老婆同個仔可以直接就轉到BC?
感謝巴打

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO平權
永久離港 和你提清MPF

巴打 見好多都係一間terrace 拆開幾間studio 租 如果買間terrace 租房俾人有無得搞 會唔會有咩hidden 野

London Greenwich canada water附近掛

係咁嫁啦 不過巴打唔好介意 我都冇盤放比你 兒登勿認真 你有唔明可以TG我 睇下幫唔幫到

50萬既話如果唔係大城市 可以做到 Mortgage就要睇你background

Uber 都幾好揾聽講 未試過唔知 不過uber使用者比black cap 多

應該可以? 答你唔到 未出details

Cafe 同super market 周圍都有 Cafe係其中一個最多既鋪 所以唔洗驚 你英文夠用就ok

租屋方面 兩者都可以 一簽簽一年 你揀錯都幾慘 我會打篇教租屋

呢D 叫HMO 要睇番個盤洗唔洗拎牌做 同埋過程好煩 加上唔係個個地區都做到HMO

我細細地都夠 liverpool或者曼徹斯特算唔算大城市

400呎左右都夠曬

如果有親人擔保 會唔會做到 講緊擔保果個有好多物業係香港

thanks 我見hmo 係share bathroom and kitchen 但我睇rightmove 好多係獨立廚廁 果種叫唔叫hmo? 會唔會易做啲

新po 出左喇:

都一樣 其實佢難唔係個間隔 而係佢個本質

可唔可以分享下brighton, bath, Leeds, sheffield, leicester有無特別可取既地方
想諗啲生活指數無咁高，又可以容易少少搵工
London太貴不了

Liverpool既樓又點睇
見英國好多地區政府都砍掉重練
好多都好有潛力咁

如果考慮埋Greater Manchester, 淨manchester好細下。

Altrincham - 有錢佬區 名校sss，30分鐘電車到市中心，唔少香港人中產有小朋友嘅家庭生活緊

Sale - 係Altrincham隔離，平啲舊啲差啲，距離市中心近啲

Cheadle - 有錢佬區，學校算唔錯 20-30分鐘火車入Man市中心

Marple - 近peak district national park, 環境靚 鄉郊味重好多 40分鐘火車到市中心

Brighton bath係比較靚既城市 近海
Sheffield係中部比較Green既城市 但佢green得黎應有盡有 不過好多大陸學生
Leicester 住既話真係嘛嘛 中東人多 城市好污糟

Liverpool 我個人覺得唔係咁好 但原因係因為你有更好既可以揀 佢個地理環境冇優勢

正解 唔該巴打

揀得liverpool我諗最主要既原因係愛隊係利物浦

係 Liverpool既盤 賣黎賣去都係間大學同隊波 冇了..

London附近嘅Luton得唔得？

點解樓主成日係咁吹奏preston

住緊London覺得好貴，建唔建議搬去Manchester？想問下Manchester咩環境？生活方面如何？
另外幫朋友問下你點入行？洗唔洗考牌？
唔該巴打

stratford east village 如何？

上zoopla睇左一陣，我見有D flat係叫studio，請問係乜野意思？
因為睇相好似同香港個種開放式studio flat有D分別

唔得

又唔會吹奏Preston既 只係其中一個我留意到既地方 做個比如 有咩城市平 但又近大城市 但有巴打好抗拒呢個地方 自己冇咩感覺

Manchester會係繼London之後比較發達既地方 生活方面要咩冇咩 但冇London咁多姿多彩 搬過去住會好快適應

入行方面可以揀啲小公司開始 如果做租務嘅話唔需要考牌

隔離有個好大嘅商場 我自己喺嗰度住過幾日 感覺嗰邊環境幾好 但係嗰幾日俾唔到太多意見

下 覆多左次添

Studio 同一房既分別係living room 佢地既kitchen基本上都係open kitchen 但係one bedroom會有房間 同living room 但studio 房同living room係同一到

Manchester 有咩區推介/ 介紹下？

thx ching
惟一push factor係幾pricey

請問southampton好唔好？有兩位小朋友（3歲）

Sheffield 我覺得物價可以算全英數一數二低，又近Manchester 同peak district ，唯一唔好處係好多支那學生

我見樓價都幾OK，配套方便。

謝謝
唔知當地人會唔會覺得呢種單位好cheap
但住慣香港既我覺得如果內籠執得靚靚仔仔既話其實都好似唔錯
當然而家都係紙上談兵，無親身去過

係咪環境治安差？
如果想治安好，fot小朋友讀書最優先，巴打有冇建議？

Salford Trafford Ancoats casttlefield NQ

都真係幾 個到d人比我感覺係幾有錢

Southampton 自己未住過 但我自己覺得地理位置差 可以入tg問下有冇巴打係個邊住過

£40,000
想買間呢D自住，有無伏?

係 呢樣真 我係Sheffield住左3年 由佢冇支那住到有支那 只係3年既事 真心個city好靚好好住

當然啦ching London之後 就已經Manchester

唔會 因為有d studio都唔細 只係 studio有時租金平d 岩學生住 當然有得揀又唔差遠 都係揀番1 bed

超差

有冇咩preference？一定要London？

伏唔伏就唔知 因為你要問佢拎多d料 我先知

但Liverpool都住到咁遠

Stratford 都算係 East London 重點嘅重建區，本身治安麻麻，不過交通同購物都好方便

想睇波嘅話西火腿球場就喺隔離，因為咁所以weekend有時會勁多人

ching
你喺Sheffield讀書定做嘢
好耐以前住過好短時間
相信宜家改變會好大

未去過英國，睇距離揸車都係廿幾分鐘到市中心, 自住平少少
另外買間呢D收租，呢D拍賣價係咪堅咁平?最後係咪幾倍價?

呢個真 weekend真係好多人 不過 我對上一次去 佢附近發展得都幾快下 佢既樓盤有番咁上下質素

讀書 不過都5年前喇

買利物浦獨立屋有冇得諗？

唔洗諗拍賣 拍賣80% 都係live auction auction有時可以執到平野 但係前提係你要做足功課

自住既話 跟番自己喜好就好了

如果去英國住
我估Sheffield都算係一個好地方

呢D咁係唔係實價黎?

Description
Entwistle Green are presenting the opportunity to purchase this four bedroom family home being sold with no ongoing chain on a 40% shared ownership basis

咁寫係唔係即係個價得40%業權? 咁即係點?

唔係，主要係樓價唔太貴，小朋友讀書可以，治安可以（最緊要）
可以遠少少，但希望城市係揸車可到嘅地方

師兄，可唔可以簡單講吓呢幾區啲樓價？同埋呢幾區有咩特色？

巴打知唔知Fareham
睇緊個到d樓

同埋town house 有冇啲咩地方要注意

英國人興唔興踩單車代步？有無位泊單車，或者好似台灣咁，有共享單車系統？

因為英國坐交通工具好貴

agger

香港 冇睇po呢

自己都住過英國好多地方
利物浦地理麻麻 如果投資嘅話 我唔贊成
如果你話自住嘅話咁就睇你自己 個城市本身唔差嘅

口音方面會真係要有一定嘅時間去適應

工作機會就唔會有太多專業

40% share

即係有另外60%唔係你嘅 which is 係要交租

budget？

呢幾區都係嚟緊曼城嘅新town centre

由於曼城發展得太快過市中心開始唔夠位令到個市中心要向外發展

呢幾區亦都係嚟緊嘅重點發展

我相信而家嘅樓價大概係喺350鎊一尺左右

知道係邊但係唔熟

Town house通常都幾好 但未做過唔識

好興 同埋好多building有bike store

啱啱上網睇過，原來話係英國買單車好貴，要成千鎊一架
係咪堅？

如果想住house 邊區CP值高？
唔該師兄
係香港儲多兩年錢，唔飲唔食

買二手啦 gumtree幫到你

Salford d house幾靚

即係我比左94000磅，每月仲要比租？

Correct

支持

咁點解仲有人買,94000磅,成百萬HKD,每月仲要交租,交租,唔係供,係直到永遠喎

見樓主唔多推介LIVERPOOL原因係咩?

另外想問BIRMINGHAM同南岸果堆城市如BRIGHTON, PORTSMOUTH, SOUTHAMPTON如何?

想入行地產有咩方法（係香港做開Property Law 律師樓）

如果倫敦市中心買flat最好較新
三房六七百呎要幾錢
真係想接近番香港環境
想方便

Zone 1 zone 2預返千幾二千萬左右

如果同香港比會係咩區?

佢提過利市最大selling point係球隊
所以有愛既話自住係冇問題
不過差唔多價位既 有其他更好既選擇
類似係咁

放大版嘅中上環啦你當

咁都幾黃金地段
交通方便如果荃灣呢d區又算zone幾?
1000萬樓下有三房嗎?

同埋如果新樓flat既話3房就唔止6-700呎 起碼都7-900呎
當然睇埋你樓層 喺正市中心嘅會貴啲近泰晤士河又貴啲
其實我覺得zone2-zone 3都ok 出返去zone 1都係半個鐘左右如果無delay 但係樓價差3成 zone 2-3 3房 平既6m 7m hkd都有
同埋其實耐左都唔會成日出去市中心 因為你住個邊都會有哂日常需要嘅嘢
話想出去行吓嗰啲都唔會成日去架啦
唔通個個星期都去selfridges new bond street oxfords rd行街咩

如果咁又ok
都係想方便d同多d工種多d就業職位既地方
呢個價好多人賣香港樓已經可以搬去買大d

巴打留意返住flat好多雜費交貴過香港
管理費啊ground rent council tax 水電煤 電視 wifi 都唔野少
人工就得75%
如果你預算多嘅話建議留返d cash 始終搵工都需要時間

thx bro

買樓幫襯香港agent好d定係英國agent好d？有無邊幾間發展商出名質素好

如果要拎一個低interest rate, 大約要住幾耐？定係睇你有無bc？

咁有無話zone 2-3邊個地方好？係校網區又安全方便

好嘅私校好多喺 Hampstead（西北zone 2) 其次喺西南 Richmond/Wimbledon/Kingston 一帶（西南 zone 3-5) 呢啲區大部分都算好安全 尤其係 Hampstead 好多 upper middle class 會住

想睇 State school (grammar school) 嘅話可以參考呢度

有 BC 甚至 ILR 都會好少少，不過主要係睇你嘅 credit history。所以去到即刻攪 National Insurance，開銀行戶口同埋 credit card（用credit card 先有 credit history，debit card 冇），同埋搵啲要定期要交嘅 bill 盡快去 build up你個 credit history 好重要

唔知確實時間，不過兩三年應該可以拎到個比較低嘅 rate

London 嚟講大嘅發展商我個人比較 prefer Berkeley 同埋 Barratt。Berkeley 行比較高檔嘅路線，不過佢地樓嘅 quality 算係 match 返個價。Barratt 就中高檔，quality亦相對有保障。Ballymore 可能要小心啲，有幾個朋友買佢地新樓都中招 e.g. 地板滲水，喉管/裝修有問題之類

想問下邊度地方適合/推介，講返小小背景，
兩公婆加1個3歲小朋友，將會入學，1個幾個月大bb，太太好怕凍，唔係好想住太凍地方，因為有小朋友，所以想住安全啲友善的既地方。預200000磅買樓，有冇好地方推介？

追晒成個post
想問關於manchester
1. 有無咩區係比較好 in respect of 校網 / 治安 / 方便?

2. manchester有無邊間發展商嘅造工係好？稔住買間供住放租，搵到工就住埋入去

3. 仲有住manchester / greater manchester係咪通常都要揸車？

4. buy and let mortage 係有agent可以幫你做晒？有無話搵邊間公司個credibility 好？因為始終都係佢幫你收錢同追錢

唔該ching

英國稅務好複雜，唔太明資產增值稅。

匯款（當係full paid錢）入英國銀行有d人講已經計稅

thx, 知唔知成日搞展銷會果d香港agent有無伏？

使鬼咩 crosshabour 600k

200-250萬左右
Birmingham係咪一個好選擇？

一分錢一分貨

去到唔做番solicitor

我就好機緣巧合咁做左呢行 如果真係想入行 搵多d當地既agent公司 都幾經常open

Liverpool 住起上黎 冬天好凍 accent難聽 (個人意見）個城市唔係特別好 地理位置都幾差

Birmingham我自己覺得黎緊5年黎最大投資價值既位置 住既話 暫時未夠Manchester 發達

Brighton PortsmouthSouthampton都好似 如果講靚 應該係Brighton

2千萬到

有爬文wor巴打

巴打好強

買樓花既話 香港agent都幫到你 二手就英國會好d 發展商另外個巴打同你講畫左

好主要真係睇bc 但係一日政策未confirm mortgage個邊都唔會知有咩變動

琴日pm答左你巴打 唔答多次喇

1）sale 同altrincham
2）好既都有好幾間 好似Sa-boy 唔好既 好似B—ech, *1
3) 睇你住邊 一般唔洗 有tram
4）一般都有晒一條龍service 但睇公司

我做開就係fullpay比律師個client account
capital gain tax就剩係會賣樓apply

睇邊間

250可以住centre啦係Birmingham

4）一般都有晒一條龍service 但睇公司
有無邊間recommend or 搵你?

可唔可以搵你TG傾

Birmingham
HS2如期完到先算，以network rail 同DfT往績，分分鐘delay 10年。

Brighton 去London bridge 搭southern / thameslink 都要超過個半鐘，未計搭Tube 用訛嘅時間，絕對唔啱London 返工嘅人。
揸車peak hour唔塞死你都泊到你窮。

Reading未來潛力點睇?
呢十年放租先, 未來先會去住

Manchester好住在响邊?
响英國讀咗一年書, 完全未去過個邊

帶300萬過去 預150萬full pay有咩樓揀

想問下如果曼市樓價，市中心同市郊樓價差幾多左右？ 同距離差幾遠？
另外上網邊度有得睇樓盤

請問好在邊方面

如果本身做建築業，註冊晒又係持牌人，有晒英國認可建築學證書，喺香港都可以用英文同鬼佬講工程，過到英國可唔可以開公司接維修裝修做？使唔使牌照定係打工去做監督，英國買五金物料去開工又易唔易。開公司請番香港人班底都好吖

邊個城市最需要建築業人？

卡地夫 Cardiff 點睇？工作種類多嗎？
城市綠化都比英國其他城市高

Thanks 樓主啱啱追曬post
如果有幾球喺手，同老婆都想住倫敦
第日離開左香港之後
咁你會唔會都建議喺當地租一排先
定係用香港嘅薪金黎借按揭買樓好啲？

另外你地有時一講起某一個城市就覺得狗也不屌
咁到底有咩資料可以知道果一區係咁差/好？

Manchester二百萬附近house,係咪離市中心好遠？

有冇大約既價錢睇下

睇到
無追POST就問
SOR

多謝巴打資訊

巴打知唔知如果想做physio
除咗london仲有邊區多選擇呀

各單位分別幾多錢

劉明

就算hs2 未起好既話 論地理位置都係比較近London 但Manchester勝左佢個international airport 同埋比Birmingham發展得快

正正常常 reading本物樓價唔屬於平

town centre既話 Ancoats NQ casttlefield newislington centre 基本上咩位都唔差

出少少 Trafford Salford

再出少少sale altrincham

邊區呀巴打

rightmove幫到你

有無啲二三線城市既屋仔推薦?同大概幾錢到?

唯一要求想有個地下室,一條友住一兩層細細地都唔具

佢本身town house既layout係好用d 同埋market都比較合適中產家庭

British property developers and estate agents often market new buildings as townhouses, following the North American usage of the term, to aggrandise modest dwellings and to avoid the negative connotation of cheap terraced housing built in the Victorian era to accommodate workers.

小朋友讀書咩城市好?

住既話 唔錯

又唔算太遠既 我諗渣車半個鐘？ 都要睇咩house

呢個真係考起我 唔知 但我相信周圍都有

唔同地區都有分

最主要都係睇治安多 比如大城既話 leeds Manchester呢d都唔錯 好多城市都有比較突出既學校

register咗HCPC未?

想問英國高層apartment既租買價錢係點
係咪好少地方有見樓豬上面講既大類好似無包

好住但揾工難

Share ownership 有咩要注意？
上網見到d幾靚 7萬磅 35%

thx

唔係好明 即係buy to let ?

對唔住大家 原來我自已對share ownership 係有誤解 我岩岩做多少少research 大家可以用下面條link 睇睇

點睇Reading?好似話要重點發展？

睇落唔錯咁
希望BNO 都可以買 shared ownership !

多謝你簡介，雖然明啲唔明啲

香港人角度其實無咩問題，因為香港d樓一向唔包公眾地方，但换外國心態，人地一向買樓=買地=變landlord, 所以有d人覺得sharehold 有d拉笨囉

我覺得幾好 只要個term 可以比你增加share 甚至最後buy off
一開始冇咁多錢 半買半租 慢慢黎

關於 shared ownership，我作為過來人個人覺得如果唔係冇得揀最好唔好買。以50% shared ownership 為例：

1）即係你有 50% 仲係交緊租俾人。買樓好多時無非都係想上車唔蝕錢交租俾人啫？
2）如果你想賣嗰50%去換樓，你需要先得到 housing association 批准（雖然佢冇乜理由唔批，但係變相拖長咗時間）。同埋買 shares ownership 嘅人本身有入息限制，所以買家唔會好多
3）每次staircase （買多啲ownership）都需要做 valuation，同埋你staircase嗰部分係跟surveyor計過嘅市價去買。例如你前 50% 係 £200k 買（=總值£400k），之後樓價升到£500k，你想喺呢個時候買淨返嗰50%要俾£250k，所以比起一開始100%買會貴咗£50k。當然如果你話樓價跌咁你就賺咗啦，不過另一樣嘢我覺得佢地嘅 surveyor 個 valuation 會高市價少少所以買平咗嘅機會唔大
4）每次staircase 基本上要俾多次所有雜費 （legal, conveyancing, mortgage fee）

當然如果真係 budget 唔夠咁 shared ownership 都係會好過完全俾租嘅，overall 應該點都會平過租同區嘅樓

一來要有人賣俾你喇，二來有d sharehold要每年定每月有d貴用要俾既，呢到要留意。

不過最大優點係平，易上車。我係rightmove睇過非倫敦既市中心位置係24萬港幣可以買到460呎1bedroom如果單身無咩錢係身，去到揾到份pt做，咁幾皮野首期買間咁野落腳先感覺都幾好(前提係治安好喇)

本身plan咗下個學年去英澳/留港讀
而家要睇下pt喺嗰邊有無得做先讀

咁一般international mortgage 要搞嘅
洗唔洗飛去英國搞?

同埋宜家個international mortgage rate大概會係幾多?

巴打點睇而家英國個樓市？

sor講得有啲亂
想知英國多唔多high-rise building揀
如果有 買/租大概要幾錢(見樓豬上面都係hse/矮flat例子）

其實英國起高密度住宅既潛力好大，香港人連龍床盤都買得落，根本唔駛住咁大地方，如果平平地細細地相信已經會狗衝。

個啲排屋幾錢到？

想問下睇二手apartment有咩要留意 興唔興減價？

Reading 好唔好？

想問下Manchester Ancoats 個邊好唔好？

[良心經濟圈] 英國物業篇

#553 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

Freehold 同leasehold 係咪重要考慮因素。是否很難找freehold既物業？

想請問, bc, 但人在hk, 唸住過2 年移民

如果想manchester買定一層收租2 年先,
之後過去自住

情序應該要點做?

因為聽聞買賣都幾麻煩, mortgage, tax, etc, 我仲要係香港

遲下有機會 暫時未見到住

唔明既話可以PM我或者入group問其他巴絲都可以

多謝你解答呀巴打

我研究緊 因為我有D connection係有做開
international mortgage大概3.5%

暫時可以 大行prediction係會keep住上

有呀 其實而家好多樓花都係high-rise building

幾錢睇邊區 有D入場250萬
有啲600

上rightmove睇下

要睇下個盤多唔多人要 如果多人要唔減反加

二手要睇既野實在太多 好似lease 外牆 保養等等

自己住開個邊覺得ok 都係會發展地區

唔錯

如果flat會難揾D 而家好多house都做leasehold 不過要揾一定揾到
有得揀會揀freehold 冇得揀就leasehold重有幾多年係重要因數

買二手樓我就重研究緊
買樓花就好易 咩都有人幫你整晒

巴打有冇留意East London Royal Docks 個邊d新樓盤？

聽過下 但入場費好高下?

東倫敦…自住治安會唔會差少少?

有冇London其他Area 差唔多價位可以介紹下？

咩價位？

有DD 想轉行唔做 law 你係 qualified 定 supporting staff ?

支持，寫得好好

想喺manchester買排屋，分幾間房放租，租比學生或者平啲租番比香港人。暫時自己喺香港做住野供數，有咩事先過去。

現金有90萬港幣，月入3萬。我見manchester都有啲2百萬度嘅排屋。我嘅情況，按揭大約做到幾多成。

可以係香港做野做按揭買果邊樓借錢?

睇過係得，但利率高啲

但問題你唔知邊度搵到工喎

sor，原來你諗放租

咩group?

最多75%

邊啲發展商起嘅new build有保證？

最主要係睇佢track record 同背後資金 同埋唔同地區有唔同developer 比如Manchester有x1 (quality 麻麻) Salboy Birmingham 有Seven Capital, 10m 呢d

果頭新盤2房多數都係around 50－55萬左右

非常詳細既解釋

100萬現金 可唔可以喺Manchester full paid買到樓?
唔想供得辛苦

二手遠少少既house應該可以

我自己就做物管、我老婆就會計。其實無話乜嘢特別life style，至於小朋友......我自己諗住疫症平息啲後過英國實地考察一下，主要都係睇吓校網啦，可能會睇Birmingham 同 Manchester 啦，London生活指數太高驚頂唔住

轉讓, 出租.. 難唔難? (因為香港渴市, 好快)
買間市中心, 出租... 再租市郊大D .. 咁有無得諗? 以租養租... :X

目標搵SEMI DETACHED / TERRACED.. 過下住HOUSE 癮, 咁的話...
維修會唔會好金?

THANKS!!

新po有講呢三個地方 可以參考下

如果你揀既地方係有一定既就業機會其實唔會太難出租 但如果好山卡拉既話就有一定難度

維修保養就要睇壞咩 好似如果壞boiler呢d 都幾貴下

租Studio flat有冇伏？
好似香港工廈咁？

有啲咩terms係齊就等於全包？

學

我見有D寫住for investment, 即係冇得自住？要經佢放租，回報實質有冇7%？

好似話去到13,14喎，不過當然要全部租出同唔欠租

應謝ching解答

冇伏嫁 英國studio一般都唔會細得去邊 一房同studio既分別就係有冇living room

唔係太明你既意思 全包係包咩?

如果佢sell with tenant 咁你咪要等個tenant 完左約先可以

想問車位方面，係每一戶都連車位定隨便泊？